<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Hoohack&#39;s Blog</title>
  <subtitle>Hoohack is blogging about life, tech and reading.</subtitle>
  <link href="https://hoohack.me/rss.xml" rel="self"/>
  <link href="https://hoohack.me/"/>
  <updated>2016-01-05T00:00:00Z</updated>
  <id>https://hoohack.me/</id>
  <author>
    <name>Hoohack</name>
  </author>
  
  <entry>
    <title>迟到的2015总结</title>
    <link href="https://hoohack.me/blog/2016/2016-01-05-late-summary-about-2015/"/>
    <updated>2016-01-05T00:00:00Z</updated>
    <id>https://hoohack.me/blog/2016/2016-01-05-late-summary-about-2015/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;2015年，是真正出来参与工作的一年，没有激昂的情绪，没有忙成狗的节奏，但有健康的生活，有充实的生活。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;%E5%B7%A5%E4%BD%9C&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;工作&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这一年，结束了学生生涯。毕业了。开始真正出来工作了，从实习第一天起，导师就跟我说，团队准备做一个从无到有的项目，要做好加班的心里准备，顿时吓得我开始发慌了。刚开始确实疯狂加班加了一个月，一个多月后项目上线了，由于各种原因，项目要交接出去了。原有团队也走了好几个，最后连主管都走了。后来团队就准备交接项目，然后接手其他项目，交接过程中比较漫长，中途找了一些业余时间研究了一些东西，分别有&lt;a href=&quot;https://github.com/hoohack/zhihuSpider&quot;&gt;知乎爬虫&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;https://github.com/hoohack/SwitchHosts&quot;&gt;切换Hosts项目&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;https://github.com/hoohack/DesignPattern&quot;&gt;设计模式学习与实现&lt;/a&gt;。总的来说，这一年的进步比起自己在学校的时候要大，但是比起工作任务很多的小伙伴们，还是进步地太慢了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;polean&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Polean&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在这里来一段小插曲，用一段话纪念一下前任主管。前任主管是一个很牛逼的人，从腾讯跳过来的，非计算机专业，自学成才。样子看上去很成熟，然而还不到30岁。最佩服的是他解决问题有自己的方法，他会一步一步去深入思考问题的本质，而不是急于去给某个问题下结论，不会轻易就说为什么会出现这个问题。很可惜没有与他有更多的交流。致Polean。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;%E5%AD%A6%E4%B9%A0&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;学习&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;参加工作后接触到的知识更加多，选择性地去学习，这一年里，学习到的新技术：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;node-webkit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;node-Js基础&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PHP多线程编程&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;设计模式&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;golang基础&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PHP安全编程&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MySQL索引&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;完成了10本技术书的读书目标，其中最有帮助的是《代码大全》。里面讲得更多的是编程思想、编程风格以及设计模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超额完成了读书计划，一共读了35本书（原计划24本）。最喜欢的一本书是《岛上书店(英文版)》。讲述的是一个关于孤独，以及生命中的艰难时期如何将人生变得更美好辽阔的故事。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;%E7%94%9F%E6%B4%BB&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;生活&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;完成了和女友去旅游的目标。去了一次四川成都，是和公司部门的人一起去的。是一次很惬意和很开心的旅程，和部门的人玩得很开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年跑步更多了，跑步是因为想要健康的生活和保持每天的精力，也希望锻炼更坚强的毅力。不断地健身，可以不休息地做完腹肌撕裂者，感觉很好。现在在锻炼平板支撑，最长记录是3:30，当然，下一年要破这个记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感情上也稳定，更多问题达到了共识，不知不觉快六年了，继续走下去。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;%E5%8D%9A%E5%AE%A2&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;博客&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;博客的记录比起2014多了一些，有几个月的时间没有更新，因为那段时间没有技术类的东西可以分享，其实也可以分享一些生活或者对某些问题的见解，或者翻译一下国外文章也可以。还是要坚持写博客，因为写博客可以让自己知道某个知识点是否完全掌握了，大脑里面的知道和写出来是完全不同的。如果不知道某个知识点是否完全掌握，不妨写下来，看别人看懂了多少就可以知道你掌握了多少了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;2016&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;2016&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2016年，是未知的一年，前面充满挑战和机会。希望自己踏实前进，该干嘛干嘛，完成该完成的计划，该学习学习，该工作工作，该运动运动，活在当下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7u2eqw.com1.z0.glb.clouddn.com/2016.png&quot; alt=&quot;2016&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于朋友的一些想法</title>
    <link href="https://hoohack.me/blog/2015/2015-03-27-some-thoughts-about-friend/"/>
    <updated>2015-03-27T00:00:00Z</updated>
    <id>https://hoohack.me/blog/2015/2015-03-27-some-thoughts-about-friend/</id>
    <content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;朋友，我当你一世朋友。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我比较喜欢交朋友，一旦交了朋友之后，我就会把他当做最好的朋友来看待，会想跟他分享我自己的一切，包括生活和自己的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，随着年龄的长大，一些玩得很好的朋友有时候会突然间就变得陌生了，没有了任何联系。有时候会很纳闷究竟发生了什么事情导致这样的结果。也会感到忧伤和怀念，很想拥有一种魔法可以让一切恢复原样。但是我知道那是不可能的。其实朋友之间也是需要一定的距离吧，如果每时每刻都在一起生活，那么彼此的缺点就会暴露地更多更充分。此时，如果彼此之间接受不了彼此的缺点，那么渐渐地就会产生各种误会。然后感情就开始变质。也许这就是朋友之间突然变了的原因吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，因为工作或者其他原因，很长时间无法与昔日的好友进行联系。久而久之感情也会变淡的，因为在你没联系你朋友的那段时间，他也有他的生活，他也有他的圈子，他所在的环境也会慢慢地改变他。很多时候，如果你突然间就去一个很久没联系的朋友，会发现眼前的他就像一个陌生人，完全聊不上了，能聊的只是几句冷漠的寒暄。也许有句话说得很好“相见不如怀念”。与其面对相见时的尴尬，倒不如独自静静怀念昔日的感情。在心中的东西是不会变化的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔我会很苦恼朋友少了，也许是因为内心的一些恐惧，一丝担心、一丝不自信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，在人生道路的不同期间，都有不同的圈子，不同的环境。离开一个地方，到达一个新的地方，你会遇见一群新的朋友，再到另一个地方，你又会遇见另一群新的朋友。久而久之。自然你的圈子会有所改变。以前的圈子，能给你一丝安全感，是因为当时你从内心觉得自己有朋友了，觉得当时的生活还不错。但是现在到了一个新的环境，身边的人突然变了，你觉得身边的人都很陌生，你感到伤感。但这其实不是伤感，而是一种怀念，是向往。这种怀念和向往，都是对未来的担心和对现在的不满意。给一个时间自己，静下来，仔细看看自己的内心，看看你到底需要什么？你在依赖什么？你又在恐惧什么？当下的你是否珍惜你现在所拥有的一切？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上只是一些感想，并没有别的意思。毕竟，朋友还是很重要的。好好珍惜你现在的朋友。愿天下友谊长存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7u2eqw.com1.z0.glb.clouddn.com/aboutfriend1.jpg&quot; alt=&quot;hello_friend&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>回首2014这一年，2015年目标</title>
    <link href="https://hoohack.me/blog/2014/2014-12-30-review-2014-and-2015-goal/"/>
    <updated>2014-12-30T00:00:00Z</updated>
    <id>https://hoohack.me/blog/2014/2014-12-30-review-2014-and-2015-goal/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;许久没有动笔总结自己的学习、生活、工作。趁着这2014年的末尾，总结自己2014这一年的旅程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年，没有向往年那样做年度计划，因为我知道，这一年，我只需要完成一件事------找一份工作。这一年里，是忙碌的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#工作
大三的下学期一开始，就开始准备着找暑期实习工作的复习，因为毕竟自己的水平跟别人相比相差甚远，所以只能比别人多付出一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一个阶段的复习过程并没有十分认真。一切都怪自己的浮躁，总想要得到太多的东西，却没有付出相应的努力。所以最后没有找到好的暑期实习，不能怨天尤人。
中途去过一家小公司做PHP开发，由于在那个公司做的是一个相对来说比较大的项目，自己一个人不敢承担下来，所以只好放弃了那个实习机会。后来经过一些
努力后，找到了份PHP实习工作。里面的工作是&lt;a href=&quot;http://www.ecduo.com/&quot;&gt;多商网站&lt;/a&gt;的维护和&lt;a href=&quot;http://m.ecduo.com/&quot;&gt;手机版&lt;/a&gt;的开发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暑期实习的总结&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在公司上班不同于在学校做项目，不能马虎，不管什么错误，只要出错的就是你的错误，要对自己的每一行代码负责，要细心&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工作中的项目，如果一些功能有框架实现了，除非你有把握你的实现方法、性能以及安全性比开源框架高，否则就使用框架&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工作中要了解工作以外的内容，要知道你的代码为公司带来怎样的便利和收益以及其他业务，工作并非仅仅只是敲代码&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;实习结束后马上开始2015届秋季校招，这次汲取了上次的经验，于是就对着自己想要应聘的职位(WEB开发)去复习。校招找工作的经历比较奇葩，中途还被骗过一次。
经过了一段时间的复习，无奈自己的基础比较薄弱，最后还是没能去到心宜的公司工作，但是也找到一份自己满意的工作。感谢上天给我这个机会，也感谢这家公司的招聘人员给我这个机会。
工作已尘埃落定，不管找得怎么样，也不管别人怎么说。有苦自己知,有泪偷偷流。
有一位工作了几年的前辈跟我说过：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不管你在什么公司工作，工作几年之后，你会感谢当初那些应聘不成功的公司。因为几年之后你在该公司得到的东西未必是你在其他公司能得到的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;#学习
这一年的学习目标是大学以来最清晰的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大一的时候懵懵懂懂，什么都不知道，也不知道自己的方向是什么。只是在追求奖学金，现在看来，那时也算是在锻炼一种坚持的能力吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大二一年，度过了大一时的懵懂期，也得到了自己想要的东西。开始探索自己喜欢的东西，不断地尝试，不断地失败，不断地在失败中尝试。但是还是没有探索出自己的方向，只是了解到有编程这一门艺术(在我看来，我觉得编程是一种艺术)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大三一年，还处于一种迷茫期，还是不知道自己究竟想往哪个方向发展。于是还是在不断的尝试中，但是这一年的尝试比较有目的，在尝试的过程中会去想自己是否喜欢，是否感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大四的上半年，可以说是看到了自己的方向，想从事有关WEB开发的工作。于是不断地学习，学习。学习自己想学的东西。也在这个过程中发现自己越来越喜欢编程了。真的就慢慢的喜欢上它了。也许适合我自己的性格，总是不能无所事事，如果无所事事就会觉得不安。碰巧编程这门艺术需要活到老学到老。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年来从迷茫到现在看到一丝丝希望，也是一个成长的过程吧。一个长辈跟我说过一句话我记忆犹新：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;得不到就顺其自然咯，有努力去争取过就好了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;嗯，顺其自然，是在认真付出了努力的前提下，而不是无所作为地等待。正如佛教里的一句话：&lt;code&gt;因上努力，果上随缘。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#生活
这一年为了学习和工作熬了不少。导致身体的机能严重受损了，3月份去看了一次病花了近3000大洋。多么痛的领悟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明年的目标是要好好对待自己的身体，工作室的部长告诉我说&lt;code&gt;保持足够的睡眠是关键。&lt;/code&gt;不然等你做出你想要的东西你也无法享受了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也学会了一种乐器--ukulele。毕竟生活不仅仅是工作和学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年收获了不少真情，在工作室的一年时间里是我大学最开心的一年，不仅学习到了很多技术，而且还结交到了一群好友。友谊，是世界上最珍贵的东西之一。自己的感情也比较稳定，继续走下去，感谢一路上有你！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#博客
开始写博客，也是14年的一大收获。由于自己平时比较多想法，而且喜欢把想法通过文字表达出来，所以喜欢写写自己的生活，记录自己的学习笔记，表达自己的想法。刚开始在一些博客网站上注册帐号，后来打算觉得能自定义的东西太少了，所以想
开一个属于自己的站点。后来发现自己租错了服务器，不能进行自己的配置。到现在，发现github可以作为一个托管服务器，而且可以使用jekyll用markdown写文章然后生成静态网页。觉得这个就是是自己想要的博客站点类型。于是马上使用之。希望能养成一个经常写博客的好习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#2015目标
2015年，开始进入工作。相比2014年，也许会有更多的挑战和机会，但我仍非常期望下一年的到来。也希望自己自己------不要停止前进，&lt;code&gt;活到老，学到老。&lt;/code&gt;
2014年中做得好的继续保持下去，没有做好的就努力把它做好。没有达到自己期望的则继续努力！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;放下自己的自尊心，卑微地前行。&amp;quot;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>